# Solucionario
# Vistas (with check option)

## Ejercicios propuestos
# Una empresa almacena la información de sus clientes en una tabla llamada "clientes".
# Elimine la tabla:
```sql
drop table clientes;
```
# 02 Cree la tabla:
```sql
create table clientes(
    nombre varchar2(40),
    documento char(8),
    domicilio varchar2(30),
    ciudad varchar2(30)
);
```
# Ingrese algunos registros:
```sql
insert into clientes values('Juan Perez','22222222','Colon 1123','Cordoba');
insert into clientes values('Karina Lopez','23333333','San Martin 254','Cordoba');
insert into clientes values('Luis Garcia','24444444','Caseros 345','Cordoba');
insert into clientes values('Marcos Gonzalez','25555555','Sucre 458','Santa Fe');
insert into clientes values('Nora Torres','26666666','Bulnes 567','Santa Fe');
insert into clientes values('Oscar Luque','27777777','San Martin 786','Santa Fe');
insert into clientes values('Pedro Perez','28888888','Colon 234','Buenos Aires');
insert into clientes values('Rosa Rodriguez','29999999','Avellaneda 23','Buenos Aires');

```
# Cree o reemplace la vista "vista_clientes" para que recupere el nombre y ciudad de todos los clientes que no sean de "Cordoba" sin emplear "with check option"
```sql
create or replace view vista_clientes as
select nombre, ciudad
from clientes
where ciudad <> 'Cordoba';

```
# Cree o reemplace la vista "vista_clientes2" para que recupere el nombre y ciudad de todos los clientes que no sean de "Cordoba" empleando "with check option" 
```sql
create or replace view vista_clientes2 as
select nombre, ciudad
from clientes
where ciudad <> 'Cordoba'
with check option;

```
# Consulte ambas vistas
```sql
select * from vista_clientes;
select * from vista_clientes2;

```
# Intente modificar la ciudad del cliente "Pedro Perez" a "Cordoba" través de la vista que está restringida.
```sql
update vista_clientes2
set ciudad = 'Cordoba'
where nombre = 'Pedro Perez';

```
# Realice la misma modificación que intentó en el punto anterior a través de la vista que no está restringida
```sql
update vista_clientes
set ciudad = 'Cordoba'
where nombre = 'Pedro Perez';

```
# Actualice la ciudad del cliente "Oscar Luque" a "Buenos Aires" mediante la vista restringida
```sql
update vista_clientes2
set ciudad = 'Buenos Aires'
where nombre = 'Oscar Luque';

```
# Verifique que "Oscar Luque" aún se incluye en la vista
```sql
select * from vista_clientes2 where nombre = 'Oscar Luque';

```
# Intente ingresar un empleado de "Cordoba" en la vista restringida
```sql
insert into vista_clientes2 (nombre, ciudad)
values ('Maria Martinez', 'Cordoba');

```
# Ingrese el empleado anterior a través de la vista no restringida
```sql
insert into vista_clientes (nombre, ciudad)
values ('Maria Martinez', 'Cordoba');

```
# Ingrese un empleado de "Salta" en la vista restringida
```sql
insert into vista_clientes2 (nombre, ciudad)
values ('Jorge Sanchez', 'Salta');

```
# Verifique que el nuevo registro está incluido en la vista
```sql
select * from vista_clientes2 where nombre = 'Jorge Sanchez';
```